警隊水炮車防暴演練曝光 四角有閉路電視 !

警方耗資1,600萬購買的三部新款水炮車，其中兩部今晨在防暴演練中終首見廬山真貌！警方今晨在粉嶺機動部隊總部進行防暴演練期間，過去一直被帆布遮蓋的其中兩部新款水炮車終「脫下神秘面紗」，同場試車，現場亦見另一部由消防車改裝的舊款水炮車。《蘋果》記者現場直擊所見，兩部漆上傳統警統紅白藍三色的新水炮車，體積明顯較舊車為大，相信是因為有較大的水缸容量。新水炮車除了車頭有金屬保護網，車的四角更裝有閉路電視，可錄下執法過程，現場警員曾多次在場試車，包括把新款水炮車「駛前駛後」及多次「撻匙」。

基地內更一度出現新、舊水炮車同場現身，車頭相對的罕見場面。警員暫未有試用新水炮車的水炮，但警員一度開動由舊款消防車改裝成的舊水炮車的水炮大約一分鐘，記者估算其水炮射程或達30米，但與新水炮車的50米仍有相當的距離。

而新水炮車現身約一小時後，隨即又被駛往一些記者看不到的位置繼續停泊。與此同時，警官則在場內教授機動部隊學員防暴及鎮壓人群的知識的技巧，警官引述「佔中」的經驗，教導學員如何使用警棍驅散人群，並即場進行示範，現時並一度出現煙霧濔漫的情況，料是模擬暴動的環境。

消息稱，3部新款水炮車是法國製造，在過去兩天已有多名法國警察，包括防暴隊警官及水炮車工程專家先後前來粉嶺機動部隊總部為香港警隊進行技術指導，包括在球場空地講解水炮車及訓練「操炮」，期間有防暴警員配合水炮車前進及後退，相信是演練如何配合水炮車驅散人群。

新款水炮車車頂有兩支主炮，內設置三個水缸，據資料及招標文件，其主炮每分鐘最少可射水1,200公升，射程達50米，比現時改裝的水炮車射程遠很多。警方消息稱，警隊短期內將派出教官到法國取經，回港後再指導其他警務人員如何使用水炮車

把遮做乜鳩

用紙皮呀笨

模擬暴徒?

雞尾酒扣到血嗎?

用遮真係好暴力

睇個款班警察應該係諗住揭起示威者把遮再打落佢哋前臂

下次仲有邊個會用遮？

左膠：你有狼牙棒, 我有天露蓋

仲有下次 ？

黑警配合下, 同班廢老玩下水啦

部野垃圾黎，google好多教學

塞車......

打市民就買外國貨

請求坦克支援

阿婆好入戲

唔得

而家有 Drone 其實呢 D 陸地坦克都唔係贏緊 .. 你睇返佢弱點就係個頂. 不過香港人太冧善先有警察咁巴撚閉.

關法國警察事

你睇下人地法國是但一場遊行先啦
最最最普通都燒咗部警車呀。
仲要係工作日先遊行呀

戇撚鳩，係都扮南亞裔人士啦